既然許智峰議員行左第一步民事起訴啲狗 咁之前踢保既手足可唔可以一齊民事起訴班狗

星期日（9月15日）晚在北角涉嫌阻差辦公被捕的民主黨立法會議員許智峰，他今日下午見記者，指自己被扣近 40 小時後「踢保」，無條件釋放。他認為反映警方根本無證據拘捕起訴他，「如果有證據，歡迎拎上法庭，俾公眾睇下你點非法濫捕」，他亦不相信警方有合理機會將他定罪；他和律師商討後，在被拘留期間已指示律師入稟區域法院，要求法庭發出傳票，民事起訴警方非法拘捕和禁錮，答辯人包括警務處長、當日一名機動部隊警司和拘捕他的警員。

許智峰在記者會指，當晚警方突然在北角包圍一批青年和一對夫婦，他希望上前調停，當時警方要求他退後他有配合，但之後警方要求他完全離開被他拒絕，因為他相信他退後身處的位置，不可能阻礙警方搜查，「傳媒同議員都係履行職責，反而俾佢指話阻差辦公，係極其荒謬」。

之後他被警方以涉嫌阻差辦公拘捕，扣留 39 小時後，他「踢保」— 拒絕接納保釋條件，最終獲無條件釋放，他認為這反映警方拘捕他根本無理據，他在被拘期間已指示律師追究警方濫權濫捕，「俾公眾知道我哋絕不姑息濫權濫捕」；他質疑現時香港未立辱警罪，濫捕情況都這樣嚴重，若辱警罪立法情況只會更嚴重，所以有必要透過法律行動正面迎擊，日後亦會全力支持其他市民以法律行動制衡警方。

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
+機場員工集體Call Sick
+雷達站/機場附近新搞作
+大量中港貨櫃司機加入物資支援！

更多攻略，陸續公布，敬請留意

推

幫你推

成班手足一齊告鳩班狗一定好壯觀

$$$$

又洗底了

@陳浩天

集合到班手足先
$就後話

推呀

hi ar

一定要開先例

繼續推

告到班狗仆街

法治就係要咁用

仲有打完之後無拘捕嗰班！

推，全民皆武之後，要全民皆告

push